「公屋男」亦都係筍盤?

「公屋男」亦都係筍盤?

很多人都希望擁有自己的物業，有層公屋已是慶幸中的事，尤如中六合彩一樣。最重要是公屋的租金比私樓平一大截，對於在現時來說，進駐公屋也是一項不俗的選擇。事實上，筆者有不少朋友羨慕住在公屋的朋友，他們說私樓租金最少都要1.5萬元，若要供樓的話，每月所剩的費用所剩無幾，連每年去一次旅行的錢都沒有，而公屋每月租金都是數千元，有多餘錢吃喝玩樂，因此深感能住進公屋的朋友比他們幸運。

在HK Romance Dating (HKRD)的會員中，別以為私樓男一定具絕對優勢，事實公屋男並不比住私樓男輸蝕，因為公屋戶除了租金平之外，亦可享有綠表資格購買政府所推出的「綠置居」及「新居居」。有些公屋男早年透過政府購入單位，現時層樓已供完，擁有自己的居所及物業，對於有女士期望男士有穩定的居所來說，公屋男已有絕對的優勢。最重要的是，擁有公屋，你的財政自由度都較高，難怪常常聽見公屋男去旅行次數比私樓男多。

早前，筆者曾有一個成功個案就是公屋男追到大學高薪女。故事人物公屋男只有證書學歷，從事建築業年薪30萬，但投資有道的他早年買入公屋物業。最值得欣賞是，他為人友善，很遷就別人，平時喜歡烹飪，是不折不扣的暖男。在我們的單對單約會中，他也曾想跟一些女孩約會，雖然吃過幾次檸檬，但他一直保持信心及樂觀的態度，直到他遇上高薪女。

從事保險經紀的高薪女，大學畢業，平時喜歡旅行、行山、做義工探訪小朋友。談過三次戀愛的她曾想過找一個性格隨和親切的專業人士談戀愛，但原來愛情沒有什麼道理可循。在我們的單對單約會中，她看到了老實穩重的公屋男，而且又會有時間陪伴她，雖然學歷及工作不高，但也願意為這位「筍盤」一起踏上人生幸福美滿的舞台。 筆者能看到他們在HKRD裡找到彼此，非常替他們感到開心。

其實很多香港女士在擇偶時都會定下心目中的框架，但昰遇到合心意的伴侶，無論他是住公屋或私樓都好，最重要是兩人有時間相處、懂得互相包容、願意付出及愛對方，也可以說是「超級筍盤」。因此各位單身公屋男未找到女友請不要灰心，你們都有實力及優勢，只要你有心去搵去追，愛情願望始終都會成真。期望2019年，各位生活幸福美滿、甜甜蜜蜜，覓到大家心目中的「筍盤」啦!

沒有戀愛的人生是乏味的，泛濫的愛又會淹沒所有。那，一個人要談幾次戀愛才能選擇合適的人選？經歷幾次的旅程才能踏實的去擁有愛情？我想，三到四次就夠。一次懵懂初開，你來教我什麼是愛；一次轟轟烈烈，讓我刻骨銘心；一次平平淡淡，或相濡以沫或相忘江湖。若三次還遇不到你，那第四次，請一定要是你。

大學畢業後從事保險經紀的Vivian是個基督徒，平時喜歡旅行、行山、做義工探訪小朋友。談過三次戀愛的她曾想過找一個性格隨和親切的專業人士談戀愛，但原來愛情沒有什麼道理可循。在我們的單對單約會中，她看到了老實穩重的Kelvin。

Kelvin只有證書學歷，從事建築業年薪30萬，但投資有道的他已有供完的物業，銀行也有可觀的儲蓄，為未來結織家庭作好充足的準備。最值得欣賞是，Kelvin為人友善，很遷就別人，平時喜歡烹飪，是不折不扣的暖男。在我們的單對單約會中，他也曾想跟一些女孩約會，雖然吃過幾過檸檬，但他一直保持信心及樂觀的態度，直到他遇上Vivian。

經過幾個月的努力追求，Kelvin成功牽起了Vivian的手，能看到他們在HKRD裡找到彼此，很替他們感到開心。

父母自覺兒住公屋 求偶有優勢
樓價處於巔峰，部分人覺得有公屋住，總好過捱貴租。有網民指家長自覺住公屋的兒子是一個筍盤，婚後可跟父母同住，兒媳不愁無地方住。有約會公司負責人指，確有港男向心儀女生自詡有「買斷」的公屋單位，惟對方認為他欠上進心而漸疏遠。

近日有網民在討論區發帖文，指有25歲獨生子，跟父母住公屋，副學士畢業的入他，月入約1.6萬元。家長有感兒子算孝順，每月薪水會交母親管理，又認為兒子是「筍盤」，形容「將來一家住公屋，兒媳返工賺錢養家，不愁住」。但網民卻不認同，揶揄其兒子收入不高、只住公屋，指他似「凶宅」多於「筍盤」。部分人認為，若果男生只想在公屋度過餘生，絕對不是筍盤，又譏笑「全家都窮，點可能係筍盤」。

女生認為無上進心漸疏遠

極速約會公司214 Dating活動負責人Tammy表示，曾有30多歲男生向心儀女生表示，他已買入一個公屋單位，日後不愁無地方住，女生本身住私樓，有感男生毫無上進心，最後漸漸疏遠他。

Tammy又指，曾有女生有意跟男友結婚組織小家庭，但男友有感跟父母同住公屋可互相照應、節省租金，勸女友婚後搬入男家同住。「女生認為不可接受，又想快些生BB，想多些私人空間，雙方最後分手收場。」她續指，亦有人以「住公屋為恥」。例如，有些女生在約會活動上被問及家住哪裏時，會迴避自己住公屋，只說「住在香港仔」、「住在南區」，不想被人看小。

行政人員婚配服務公司「緣來這麼近So Klose」總監Carolyn Chan指，曾有男律師想送女教師回家，但女教師每次都要求在鐵站或商場附近便告別，事後才知她介意男生知道她住公屋。「男生也感到奇怪，每次想送她上樓，她都用不同藉口推卻。」

公屋并非世襲

公屋仔溝女記得話自己住公屋

千秋萬世都住公屋

好心啲公屋撚打少啲飛機啦 自欺欺人

公屋堅爽，我揾2-30k個月同屋企人一齊住真係唔敢諗溝女結婚

我會
廢事人地誤會我唔窮啦

X2